# Bunny Bot

## Участники

Софья Кравчук (@ks.kravchuky04), Анна Новоселова (@iwantsomemarzipan), Дарья Цих (@chashechkad)

Отдельная благодарность Полине Здор за отрисовку картинок для бота

## Описание проекта

Любовь и кролики — это телеграм бот, помогающий систематизировать и отслеживать нужные вам self-care практики. Сейчас вы можете отслеживать частоту питания, питья воды, прогулок и медитации, количество сна и факт ведения дневника. Вы «заводите» себе кролика, поведение и внешний вид которого определяется качеством выполнения выбранных привычек. За выполнение привычек вы получаете супер звездочки счастья, накапливаете их и достигаете 2, 3 или 4 уровень (пока доступны только). На каждом уровне вам предлагаете выбрать новые трансформации вашего кролика.

_Ник бота в Телеграме — @love_and_bunnies_bot_

## Структура репозитория

**bunny_bot_hse**

Здесь хранятся следюущие файлы:
- пример переменной окружения
- файл конфигурации
- файл, инициализирующий бот
- readme.md
- requirements.txt

**bunny_bot_hse/handlers**

В файлах этой папки хранятся хэндлеры
- user_handlers.py с хэндлерами для регистрации пользователя в боте
- help_handler.py с хэндлером для команды /help
- tracking_handlers.py с хэндлерами для всего остального функционала бота

**bunny_bot_hse/lexicon**

Здесь лежит файл lexicon.py, который содержит словарь с командами и их текстами

**bunny_bot_hse/keyboard**

Здесь лежит файл с инлайн-кнопками для команды /change_skin, которые импортированны в _bunny_bot_hse/handlers/tracking_handlers.py_

**bunny_bot_hse/images**

Здесь лежит файл с изображениями кролика

## Как запустить код

**Клонируйте и установите репозиторий:**
```
cd path
git clone https://gitlab.com/iwantsomemarzipan/bunny_bot_hse.git
cd bunny_bot_hse
pip install .
```
**Настройте конфигурацию бота:**
- откройте `bunny_bot_hse/.env.example`
- выберите всё содержимое и скопируйте
- создайте файл `bunny_bot_hse/.env`
- вставьте и замените на реальные значения (если вы — наш проверяющий, и хотите получить токен **именно нашего бота** — напишите в тг @llttttss)
- сохраните и закройте

**Инициализируйте бота:**
```
bunny_bot_hse/bot.py
```

## Ссылки на референсы кода

**Всё, что связано с aiogram:**
- документация (для версии 3.x): https://docs.aiogram.dev/en/dev-3.x/
- туториал: https://mastergroosha.github.io/aiogram-3-guide/
- курс на Stepik: https://stepik.org/course/120924/promo#toc
- и код из уроков: https://github.com/kmsint/aiogram3_stepik_course 
